美國批准台灣軍售 台灣指歡迎和感謝

Now新聞台】美國批准對台出售總值約22億美元的武器和軍備，強調此舉不會改變區內的基本軍事平衡。台灣表示歡迎和感謝，但預料會引起北京強烈不滿。

美國國務院批准對台出售的軍備，包括價值20億美元的108輛M1A2T主戰坦克，和價值超過2億美元的250支便攜式刺針防空導彈，以及相關系統設備。

美國國防部表示，是基於台灣關係法對台軍售，將使台灣軍方持續現代化，並保持可靠的防禦能力，有助維持區內政治穩定、軍事平衡和經濟進步，有利美國經濟和安全，又強調此舉不會改變區內的基本軍事平衡。

台灣對軍售表示歡迎和感謝。總統府表示，美國向台灣提供防衛性武器，令台灣在捍衛台海和平和區域穩定上更具能力與信心，又指台灣作為印太區域中負責任的一員，將會加速國防投資，強化與美國等理念相近國家的安全夥伴關係，共同捍衛自由民主價值。

國防部就說，今次是美國總統特朗普上台後第四次對台售武，顯示美國對台軍售正趨於正常化。

台灣的外交部指出，台灣正承受大陸方面無所不用其極的壓力和威脅，美國對台售武，對提升台灣的防衛能力及落實軍方整體防衛作戰概念具有重大意義。

美國國防部印太事務助理部長薛瑞福早前亦指，確實看到來自中國的威脅正在增加，華府會履行台灣關係法的責任，為台灣提供軍備。

傳媒上月率先披露美國考慮對台售武，隨即惹來北京強烈批評，指會損害中美關係及台海的和平穩定。

一萬億唔起人工島可以買到6300架M1A2